港大生促張翔譴責警暴 明或升級

港大生促張翔譴責警暴 明或升級

多名港大生昨包圍張翔，力促他認真考慮與學生公開對話。許頌明攝

【本報訊】港大學生多次要求校長張翔公開對話，二十多名學生昨在張翔開會地方外聚集，張離開時解釋公務繁忙，非「失蹤」拒與學生會面。他在學生施壓下稱，會認真考慮與學生公開對話，隨即登車而去，遭學生怒斥「懦夫」。由港大學生自組的「守護港大聯署小組」召開記者會，表明若張翔今晚7時前無明確回應，將號召師生明午到校長辦公室要求對話。

相關新聞：海洋公園取消哈囉喂全園祭

張稱公務繁忙非失蹤

張翔昨閉門會見精算學系學生，討論社會局勢。二十多名學生得悉後在會議室外聚集。張離開時向學生稱，自己公務繁忙，並非「失蹤」，一直找機會與學生見面，如昨午已與一些同學面談。有學生質問張會否與學生舉行公開會面，他指7月時已與數百名學生會面，認為見面形式有好多種，公開會面需籌備細節很多；對於如何幫助受警暴學生，他僅稱嘗試過接觸警方，也有與被捕學生及家長詳談達五小時。有學生不滿回應，狠批張「不配做港大校長」，他在學生施壓下稱會考慮舉行公開會面，隨即登車絕塵而去，遭學生怒斥「懦夫」。

「守護港大聯署小組」早前發起聯署，要求張翔發聲明譴責警方濫暴，惟他周一透過電郵回應，僅重申反對任何形式暴力。小組昨晚召開記者會指，完全不能接受回覆，故定下今晚7時「死線」，若校方無明確回應，明午將行動升級，號召同學到校長室要求直接對話。小組成員藍同學形容，張的電郵「毫無重點，言之無物」，強調不會乞求見面，因學生本來就有權見校長，又重申小組非大台，不會控制同學，故明天有何升級行動，完全視乎校方回應。

■記者周婷、張文鈴

上一則
上一則
學生轟知專高層失信 警進駐擎槍

下一則
下一則
聘英御狀做軍師 泛民眾籌385萬抗蒙面法

海洋公園取消哈囉喂全園祭
大狀：警製造白色恐怖
警闖屋苑 逼住客跪地搜身
寶怡明開會追究警擅取密碼
林超英：「毒氣」或是深圳臭氧
副消防處長叫示威者「曱甴」
水警辱記者後 電話簿即隱名
兩警拘少年 無警誡即查問
雷射筆偏差1度 落點移逾半米
美議員：中共越權DQ之鋒
體制內難抗爭 外媒料示威加劇
梁君彥拒立會討論DQ
臨危受命海怡西披甲林浩波：民主之戰由呢度開始
「不要忘記我們每一個」港人同行 走出8.31夢魘
理大百V煞 快閃抗校長
公大生跪求同行 校長：死我都做唔到
學生轟知專高層失信 警進駐擎槍
聘英御狀做軍師泛民眾籌385萬抗蒙面法
記協控警阻採訪 官擬原則性裁斷
facebook證實警施壓促刪帖
蘋論：撤換林鄭絕非空穴來風
不續．也罷 中醫前線救仔 李家麟
抗爭者拒求醫 公開身份冀獲信任
馬道立︰法治基礎在於人權和自由
石禮謙：五大訴求冇話要屋
政圈議論：代大孖沙宣示不滿
警方封殺 11.2維園集會或變陣
警涉威嚇被告「警犬未食早餐 再嘈搵狗咬你」
聖保羅校董會打壓學生抗爭
練跑活動獲發不反對通知書
建制續拉布 阻區選前彈劾特首
警察嚇鬼萬聖節戴面具叫口號即查